韓國瑜：爭取高雄成為「自貿特區」 必要時讓高雄278萬市民公投

高雄市長韓國瑜希望政府推動「自由貿易經濟示範區」，甚至最終手段就是訴諸278萬人高雄市民。對此，財政部長蘇建榮今（11）日在立法院財委會表示，自由貿易精神很重要，但這是全國性的議題，不能由個別縣市單獨來做，而且涉及租稅及預算是不能公投的，並引用媒體社論強調「自由經濟示範區沒辦法打破悶經濟。」

自由經濟示範區是馬政府在2012年提出，由於朝野意見分歧，草案一直躺在立法院，即便2015年立法院委員會表決通過，逕付二讀，但2016年政黨輪替後，不了了之。

韓國瑜日前受邀至工商協進會理監事會議演講，有企業大老當面表態期待高雄可重新推動自由經濟示範區，租稅優惠比照新加坡，提升外資對高雄投資意願。韓國瑜也回應希望可以繼續推動，如果最後真的不行，終極手段可訴諸於278萬人高雄市民。

今日立法院財委會邀集財政部、國發會、經濟部、農委會、內政部、陸委會等相關部會，就「重啟設置自由經濟示範區」議題進行專題報告並備詢。

蘇建榮強調，自由貿易精神很重要，但不能由單一縣市來做，要有全國性的考量，而且自由經濟示範區草案的多項優點措施，政府近年來已逐步落實到現行法規中。

不過，他也提醒不能忽視自由經濟示範區的重大缺失，包括因區內涉及租稅減免，會造成區內、區外不公平同待遇，還有區內採「前店後廠」模式，面對美中貿易爭端，若產生違規轉運，對台灣出口貿易會產生很大問題。

此外，自由經濟示範區對進入區內資金，提供免稅優惠，這不僅涉及洗錢防制問題，也可能讓台灣被歐盟列入「稅務不合作名單」的風險，韓國、泰國就發生這樣的情況。

蘇建榮還強調，自由經濟示範區不是一個地方政府的問題，也無法打破悶經濟，況且國內已在推的自貿港區已有成效，建議在既有架構下，強化現行法規、效率，一樣可達相同目的。對於外界認為政府反對是在「卡韓」，蘇建榮強調「不是」，重點是在影響層面廣大。

高雄特別行政區

佢都on9
佢以為高雄真係獨立
自已係中國高雄特首
如果要公投就全台灣人公投

韓特首要求全球華人一齊投

引狼入室
又玩共狗個套

台灣最鐘意公投, 梗係全台灣一齊投

韓國瑜拋「自經區」 蘇貞昌：恐被認定是中資共犯

2019-03-12

〔記者謝君臨／台北報導〕高雄市長韓國瑜日前拋出要讓高雄成為自經區，國民黨立委群起追捧；對此，行政院長蘇貞昌今強調此舉有「4個不可行」，指中美貿易戰仍在進行，中國可以透過此方式，到台灣繞一圈，變成台灣製造出口，最後對台灣最不利，甚至還會被當成是中國一起的共犯。

蘇貞昌今天上午赴立法院接受立委質詢，在步入議場前接受媒體訪問，對於蔡總統召開國安會議、高雄市長韓國瑜拋出要讓高雄成為自經區、自中國引進貓熊至高雄、雙北市垃圾袋共用並降價，以及酒駕防制等議題發表看法。

針對自經區議題 蘇貞昌強調「4個不可行」

針對自經區議題，蘇貞昌強調有「4個不可行」；首先，國民黨於馬英九執政時，曾經想要推「自經區」，當時立院國民黨占多數，還是通不過；其次，有區內、區外不公平情況，這對國家整體而言顯然不妥當。

第三，中美貿易戰還在進行，中國可以用這種方式，到台灣繞一圈，變成台灣製造出去，最後對台灣最是不利，甚至還被當成是跟中國一起的共犯；最後，現今全世界對相關國際組織監督檢視機制，都對租稅的不公平競爭越來越要求嚴格，台灣如果有相關機制被認為是這個樣子的話，反而是對台灣不利。

蘇貞昌強調，這種做法並不符合現在國際整體經濟、自由競爭的情勢，台灣最好的是改善自己的競爭體制，加強各個面向，這才是對台灣最有利的。
<自由時報>

轉埋做特別行政區啊

韓國瑜一統中國，取代習近平。

高雄豬

朱立倫話20年前就應該做

「特區」，睇黎高雄已經一國兩制

依招絕呀
落閘隔鳩你啲台北佬

分明係支共order,借台灣洗錢同突破經濟封鎖。

中華人民共和國高雄特別行政區

就算係 都唔會揀高雄

生兒當如韓國瑜

現形了，開始話自己唔夠權力，唔夠錢去發大黎做，之後會話台灣要發大財一定要中國幫手，最後宣布投共！

高雄獨立